[
    {
        "question": "¿Cuál es la diferencia entre cinemática y dinámica en la mecánica clásica?",
        "choices": [
        "La cinemática se enfoca en el estudio de las fuerzas que causan el movimiento, mientras que la dinámica se enfoca en la descripción del movimiento sin preocuparse por las causas.", 
        "La cinemática se enfoca en el estudio de la energía involucrada en el movimiento, mientras que la dinámica se enfoca en las causas que generan el movimiento",
        "La cinemática se enfoca en la descripción del movimiento sin preocuparse por las causas que lo generan, mientras que la dinámica se enfoca en las causas que generan el movimiento."
        ],
        "answer": "La cinemática se enfoca en la descripción del movimiento sin preocuparse por las causas que lo generan, mientras que la dinámica se enfoca en las causas que generan el movimiento."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el concepto que estudia la energía relacionada con la capacidad de los objetos para realizar trabajo en la mecánica clásica?",
        "choices": [
            "Cinemática",
            "Energía",
            "Trayectoria"
        ],
        "answer": "Energía"
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son los pasos principales del método científico aplicados a la física mecánica?",
        "choices": [
            "Observación, formulación de preguntas, planteamiento de hipótesis, experimentación, análisis de resultados, conclusión.",
            "Planteamiento de hipótesis, observación, formulación de preguntas, experimentación, análisis de resultados, conclusión.",
            "Observación, experimentación, formulación de preguntas, planteamiento de hipótesis, análisis de resultados, conclusión."
        ],
        "answer": "Observación, formulación de preguntas, planteamiento de hipótesis, experimentación, análisis de resultados, conclusión."
    },
    {
        "question": "Según los pasos del método científico aplicados a la física mecánica, ¿cuál es el segundo paso después de la observación?",
        "choices": [
            "Formulación de preguntas.",
            "Planteamiento de hipótesis.",
            "Formulación de hipótesis"
        ],
        "answer": "Formulación de preguntas."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de los siguientes conceptos en física mecánica se considera un valor escalar?",
        "choices": [
            "Velocidad",
            "Masa",
            "Fuerza"
        ],
        "answer": "Masa"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes magnitudes físicas se considera un valor escalar en el contexto de la física mecánica?",
        "choices": [
            "Velocidad",
            "Fuerza",
            "Tiempo"
        ],
        "answer": "Tiempo"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la utilidad principal de los vectores libres en el espacio en la física mecánica?",
        "choices": [
            "Describir el movimiento de los objetos en el espacio.",
            "Medir la distancia entre dos puntos en el espacio",
            "Calcular la velocidad de un objeto en movimiento"
        ],
        "answer": "Describir el movimiento de los objetos en el espacio."
    },
    {
        "question": " ¿Qué operaciones básicas se pueden realizar con vectores libres en el espacio?",
        "choices": [
            "Suma y resta de vectores",
            "Multiplicación y división de vectores",
            "Raíz cuadrada y potenciación de vectores"
        ],
        "answer": "Suma y resta de vectores"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de marco de referencia cumple de manera exacta la ley de Newton?",
        "choices": [
            "Marco de referencia no inercial",
            "Marco de referencia inercial",
            "Marco de referencia relativo"
        ],
        "answer": "Marco de referencia inercial"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la función de las transformaciones de Galileo en la descripción del movimiento de un objeto en relación con otro objeto en movimiento?",
        "choices": [
            "Convertir las medidas de posición, velocidad y aceleración de un marco de referencia a otro",
            "Determinar la magnitud y dirección de la velocidad relativa entre dos objetos",
            "Establecer las leyes de la física en todos los marcos de referencia inerciales"
        ],
        "answer": "Convertir las medidas de posición, velocidad y aceleración de un marco de referencia a otro"
    },
    {
        "question": "¿Qué es un marco de referencia inercial?",
        "choices": [
            "Un marco de referencia en el que la ley de Newton se cumple de manera exacta",
            "Un sistema de coordenadas utilizado para describir el movimiento de un objeto en el espacio",
            "Un conjunto de ecuaciones matemáticas utilizadas para convertir medidas de posición, velocidad y aceleración"
        ],
        "answer": "Un marco de referencia en el que la ley de Newton se cumple de manera exacta"
    },
    {
        "question": "Cuál es la importancia del principio de relatividad en los marcos de referencia inerciales?",
        "choices": [
            "El principio de relatividad establece que los marcos de referencia inerciales son aquellos en los que se cumple la ley de Newton de manera exacta",
            "El principio de relatividad establece que los marcos de referencia inerciales son los únicos válidos para describir el movimiento de los objetos",
            "El principio de relatividad establece que los marcos de referencia inerciales son los más utilizados en la física mecánica"
        ],
        "answer": "El principio de relatividad establece que los marcos de referencia inerciales son aquellos en los que se cumple la ley de Newton de manera exacta"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la función de las transformaciones de Galileo en los marcos de referencia en la física mecánica?",
        "choices": [
            "Las transformaciones de Galileo convierten las medidas de posición, velocidad y aceleración de un objeto de un marco de referencia a otro",
            "Las transformaciones de Galileo determinan la velocidad relativa entre dos objetos en movimiento",
            "Las transformaciones de Galileo establecen los sistemas de coordenadas más comunes utilizados en la física mecánica"
        ],
        "answer": "Las transformaciones de Galileo convierten las medidas de posición, velocidad y aceleración de un objeto de un marco de referencia a otro"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la característica principal del sistema de coordenadas esféricas?",
        "choices": [
            "Se basa en tres ejes perpendiculares (x, y, z) para definir la posición de un objeto",
            "Utiliza un radio (r), un ángulo polar (θ) y un ángulo azimutal (φ) para definir la posición de un objeto",
            "Se utiliza principalmente para describir objetos con formas más complejas"
        ],
        "answer": "Utiliza un radio (r), un ángulo polar (θ) y un ángulo azimutal (φ) para definir la posición de un objeto"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la diferencia principal entre el sistema de coordenadas cartesianas y el sistema de coordenadas cilíndricas?",
        "choices": [
            "El sistema de coordenadas cartesianas se utiliza para describir objetos con simetría esférica, mientras que el sistema de coordenadas cilíndricas se utiliza para objetos cilíndricos",
            "El sistema de coordenadas cartesianas se basa en tres ejes perpendiculares (x, y, z), mientras que el sistema de coordenadas cilíndricas utiliza un radio (r), un ángulo (θ) y una coordenada z",
            "El sistema de coordenadas cartesianas se utiliza para describir objetos con formas más complejas, mientras que el sistema de coordenadas cilíndricas se basa en coordenadas generalizadas"
        ],
        "answer": "El sistema de coordenadas cartesianas se basa en tres ejes perpendiculares (x, y, z), mientras que el sistema de coordenadas cilíndricas utiliza un radio (r), un ángulo (θ) y una coordenada z"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la descripción correcta de los sistemas coordenados cartesianos R2 y R3?",
        "choices": [
            "En el sistema coordenado R2, los puntos se describen mediante dos valores numéricos (x, y) que se miden a lo largo de ejes paralelos entre sí. En el sistema coordenado R3, los puntos se describen mediante tres valores numéricos (x, y, z) que se miden a lo largo de ejes paralelos entre sí",
            "En el sistema coordenado R2, los puntos se describen mediante tres valores numéricos (x, y, z) que se miden a lo largo de ejes perpendiculares entre sí. En el sistema coordenado R3, los puntos se describen mediante dos valores numéricos (x, y) que se miden a lo largo de ejes perpendiculares entre sí",
            "En el sistema coordenado R2, los puntos se describen mediante dos valores numéricos (x, y) que se miden a lo largo de ejes perpendiculares entre sí. En el sistema coordenado R3, los puntos se describen mediante tres valores numéricos (x, y, z) que se miden a lo largo de ejes perpendiculares entre sí"
        ],
        "answer": "En el sistema coordenado R2, los puntos se describen mediante dos valores numéricos (x, y) que se miden a lo largo de ejes perpendiculares entre sí. En el sistema coordenado R3, los puntos se describen mediante tres valores numéricos (x, y, z) que se miden a lo largo de ejes perpendiculares entre sí"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la utilidad de los sistemas de coordenadas cartesianos R2 y R3 en física y matemáticas?",
        "choices": [
            "Los sistemas de coordenadas cartesianos R2 y R3 se utilizan para describir la posición de objetos en dos y tres dimensiones, respectivamente",
            "Los sistemas de coordenadas cartesianos R2 y R3 se utilizan para representar funciones matemáticas y gráficas en dos y tres dimensiones, respectivamente",
            "Los sistemas de coordenadas cartesianos R2 y R3 se utilizan para calcular las derivadas y los límites de funciones matemáticas en dos y tres dimensiones, respectivamente"
        ],
        "answer": "Los sistemas de coordenadas cartesianos R2 y R3 se utilizan para describir la posición de objetos en dos y tres dimensiones, respectivamente"
    }
]